{
    "question": "Apa pengaruh budaya china pada\u00a0 kuliner di indonesia?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pengaruh budaya china terhadap masakan di indonesia terlihat dari teknik memasak,jenis makanan,dan cara menyantap makanan serta bahan makanan asli indonesia.Seperti masakan bakmi,bakso,dan lumpia.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Unsur budaya masakan China dapat ditemukan pada beberapa masakan \nIndonesia. Masakan seperti bakmi, bakso, dan lumpia\u00a0telah terserap dalam\n seni masakan Indonesia. Bakmi adalah masakan asli yang berasal dari \nnegeri tirai bambu ini. Selain itu, makan dengan menggunakan sumpit adalah salah satu teknik makan yang diadaptasi dari negeri china.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pertanyaan-kritis-mengenai-kerajaan-sriwijaya-dan-majapahit-104",
            "question": "Pertanyaan kritis mengenai kerajaan sriwijaya dan majapahit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banyak pertanyaan kritis yang bisa kita ajukan mengenai Kerajaan Sriwijaya dan Majapahit. Terlebih kedua kerajaan ini memiliki persamaan secara historis meski terletak di dua pulau berbeda. Kerajaan Sriwijaya sendiri dijumpai di Pulau Sumatera tepatnya di tepian Sunga Musi. Sementara Kerajaan Majapahit berdiri di tanah Jawa tepatnya di area Kecamatan Trowulan Mojokerto.<br><br><strong>\u25ba INTI JAWABAN:</strong><br><br>Berikut adalah daftar pertanyaan kritis yang bisa diajukan mengenai Kerajaan Sriwijaya dan Majapahit:<br><br>\u25cf Mengapa Mohammad Yamin menyebut Sriwijaya sebagai Negara Nasional Pertama dan Majapahit sebagai Negara Nasional Kedua?<br>\u25cf Baik Sriwijaya dan Majapahit sama sama menjalankan politik ekspansi. Jelaskan pengertian politik ekspansi dan perbedaan penerapannya pada kedua kerajaan tersebut!<br>\u25cf Kedua kerajaan baik itu Sriwijaya dan Majapahit berlokasi di dekat tepian sungai, Sriwijaya di tepi sungai Musi dan Majapahit di tepi sungai Brantas dan juga Bengawan Solo. Analisa lah mengapa kedua kerajaan tersebut didirikan di wilayah lembah!<br><br>Dan lain lain.<br><br>Demikian pertanyaan kritis tentang kerajaan Sriwijaya dan Majapahit yang bisa diajukan. Pertanyaan tersebut di atas bisa didiskusikan bersama-sama di dalam kelas.<br><br>Untuk memahami materi ini lebih baik, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Contoh Soal Dan Jawaban Kerajaan Majapahit brainly.co.id/tugas/4597342<br>Pertanyaan Tentang Kerajaan Melayu brainly.co.id/tugas/6983491<br><br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022\u00a0<br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0 :\u00a0</strong><span><strong>11.3.1</strong><br></span><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Sejarah</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kebudayaan Hindu Buddha Di Indonesia</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Sriwijaya, Majapahit, Musi, Sungai, Brantas</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-revolusi-kuba-121",
            "question": "Latar belakang revolusi kuba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sejak kemerdekaannya pada tahun 1898, Kuba dipimpin oleh sejumlah presiden yang lemah dan korup. Pada tahun 1933, diktator lalim Gererdo Machado dijungkirkan oleh kudeta yang dilakukan oleh Fulgencio Batista y Zaldivar. Pada tahun 1944, Fulgencio Batista memerintahkan untuk melegitimasi kekuasaannya melalui pemilu demokratis, namun kalah. Pada tahun 1952,\n ia kembali mendapatkan kekuasaan setelah melancarkan kudeta. \nPenentangan mulai meruyak, salah satunya adalah pimpinan terpenting \ngerakan anti-Batista, seorang pengacara bernama Fidel Castro dari Santiago de Cuba.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "latar belakang yang revolusi kuba",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-proses-islamisasi-di-indonesia-berlangsung-lama-dan-masih-223",
            "question": "Mengapa proses islamisasi di indonesia berlangsung lama dan masih samapi sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebabkan oleh beberapa hal , pertama sumber-sumber sejarah yang berkenaan dengan proses islamisasi di indonesia pada masa -masa awal memang msh langka sehingga menyulitkan para ahli untuk melakukan rekonstruksi sejarah secara utuh . kedua, dari sumber yg ada dan langka itu ditafsirkan dgn perspektif yg berbeda-beda <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-bangunan-yang-merupakan-wujud-akulturasi-kebudayaan-207",
            "question": "Deskripsikan bangunan yang    merupakan wujud akulturasi kebudayaan hindu budha dengan kebudayaan \r\n indonesia asli,beserta contohnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Candi\u00a0Terdiri dari unsur Indonesia, yaitu Punden Berundak, sedang unsur India adalah Stupa<br>Yupa dari Kutai.\u00a0Unsur Indonesia asli adalah Menhir, sedang unsur India Prasasti dan tiang untuk\u00a0menambatkan binatang kurban.<br>Lingga dan Yoni (lambang kesuburan)<br><span>Unsur India adalah Lingga Yoni sedang unsur Indonesia asli adalah Alu dan Lumpang.<br><br>SEMOGA MEMBANTU</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-berdiri-dan-berkembangnya-kerajaan-samude-405",
            "question": "Jelaskan latar belakang berdiri dan berkembangnya kerajaan Samudera Pasai sebagai kerajaan Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena penduduk yang beragama islam semakin banyak, banyak pedagang asing yang beragam islam masuk ke Indonesia lewat perdagangan, dan wilayah Samudera Pasai terletak di Aceh Utara, dekat kawasan Selat Malaka yang merupakan jalur perhubungan laut yang ramai antara Arab, India dan Cina.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peran-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-integrasi-ant-271",
            "question": "Jelaskan peran Sriwijaya dan Majapahit dalam proses integrasi antarpulau pada masa Hindu-Budha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0berperan sebagai kerajaan yang memiliki kekuatan integrasi secara politik<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peran sriwijaya dan majapahit<br>yaitu memecahkan konflik,<br>membentuk jaringan perdagangan,<br>membentuk jaringan nusantara,membantu \u00a0penyebaaran agama,<br>melakukan intergasi<br>melakukan kerjasama\u00a0<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-pelabuhan-cirebon-677",
            "question": "Apa pendapatmu tentang pelabuhan cirebon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan Cirebon merupakan pintu gerbang perekonomian jawa baratdan merupakan pelabuhan alternatif bagi. elabuhan tanjung priukkhususnya dalam melayani kegiatan perdagangan antar pulau.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-448",
            "question": "Bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setuju, agar kita sukses kita dapat mencontoh dari sumpah tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sumpah amukti palapa sangat penting dalam perkembangan indonesia, karena dari sumpah itulah timbul rasa bersatu dan persatuan rakyat indonesia sebelum kemerdekaan\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-hasil-kebudayaan-manusia-purba-eropa-720",
            "question": "Apa saja hasil kebudayaan manusia purba eropa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapak genggam ,kapak perimbas, kampak persegi , lukisan pada dinding goa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kulit gajah kalu ya............",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-dan-hasil-kebudayaan-manusia-purba-sinanthropus-pek-565",
            "question": "Apa ciri ciri dan hasil kebudayaan manusia purba sinanthropus pekinensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal: Sejarah - Manusia Purba<br>Kelas: 2 SMP/ VIII<br><br>Pembahasan:<br><br>Ciri-ciri\u00a0Sinanthropus Pekinensis:<br>-\u00a0<span>\u00a0Fosilnya ditemukan di gua naga, daerah Peking, negara Cina oleh Davidson Black dan Franz Weidenreich.<br>-\u00a0</span><span>Dianggap bagian dari kelompok pithecanthropus<br>-\u00a0</span>Memiliki volume isi otak sekitar kurang lebih 900 sampai 1200 cm\u00b3.<br>-\u00a0Tinggi 165 -180 cm<br>-\u00a0Bentuk graham besar dan rahang sangat kuat<br><span>-\u00a0Belakang kepala tampak menonjol</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}